\chapter{Motivation}
\label{ch:motivation}

\todo{Unverändert übernommen aus dem Exposé}

Heutzutage nutzen viele Amateur- aber auch Profisportler mobile Applikationen zum Aufzeichnen ihrer sportlichen Aktivitäten. Diese zeichnet meist GPS-Daten, wie die Position, Geschwindigkeit und Höhe, sowie teilweise auch Informationen über die Herzfrequenz des Sportlers auf. Im Anschluss werden diese Informationen meist als Aktivität im Profil des Benutzers gespeichert und können dort jederzeit abgerufen werden.

Bei vielen Sportlern fehlt vor allem während des alleinigen Trainings oft die Leistungseinordnung einzelner Aktivitäten, da hierzu kein weiterer Sportler als Leistungsvergleich zur Verfügung steht. Demzufolge fehlt derzeit ein System, um die erfassten Daten neutral aufzubereiten und über mehrere Trainingseinheiten hinweg zu vergleichen. Hierzu bedarf es nicht nur einen simplen Vergleich von Geschwindigkeiten oder Strecken, sondern einen konkreten Vergleich aller Aktivitäten auf einem bestimmten Streckenabschnitt. Grund dafür, dass eine solche Funktionalität in bestehenden Systemen nicht existiert, ist, dass die meisten Aufzeichnungsdienste für Läufer ausgelegt sind bei denen unterschiedliches Terrain oder enge Straßen eine geringere Relevanz haben. Bei anderen Sportarten wie beispielsweise dem Radfahren hat die Qualität des Untergrunds, die Breite der Straße oder auch die Steigung der Straße einen signifikanten Einfluss auf die mögliche Leistung während des Trainings.